【真係有關？】日梅毒感染者爆增 日議員：「支那人」害嘅

日本今年的梅毒感染人數超過5,000人，是44年來罕見的巨大數字，而近幾年日本的梅毒感染人口也在持續增加中。對此，東京葛飾區地方議員鈴木信行在twitter上發表「見解」，竟直指這情況跟「支那人」（對中國人的貶稱）脫離不了關係。

據《西日本新聞》報道，鈴木信行在twitter上說：「是誰帶來日本的，可想而知，來日本人數最多的外國人，就是支那人嘛！梅毒感染者，今年超過5,000人，睽違44年...」鈴木稱他引用一名醫生在網誌的說法，指出這10年來訪日的中國人增加速率，跟梅毒感染的增加速率成正比，因此他推斷日本梅毒感染者增加，都是中國人害的。
鈴木此番言論，立刻引發爭議，有人認為他歧視中國人，更用「支那人」這個貶抑字眼，實在不妥。而日本國立感染研究所也強調，目前沒有證據顯示梅毒感染者增加，跟中國人訪日有關係，就連被鈴木引用說法的那位醫生，其任職醫院的人員也強調，這只是梅毒傳染的一個可能因素，但目前無鐵證和研究下此定論。
鈴木接受訪問時辯駁，說自己會說出這一番言論，是因為：「中國稱國內有數十萬梅毒患者，因此絕對會有傳染途徑。為了守護從事性工作的日本女性，我身為議員當然要做出警告。」

Source：